\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ucs}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{geometry}

\newenvironment{short_list}{
  \begin{itemize}
  \setlength{\itemsep}{1pt}
  \setlength{\parskip}{0pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}
}{
  \end{itemize}
}

\title{ZPR\\
Dokumentacja końcowa }

\author{
Paweł Szewczyk
\and
Konrad Ziaja
}


\geometry{a4paper}

\begin{document}
\maketitle

\section{Zaimplementowana funkcjonalność}
Serwer został zaimplementowany w podstawowej wersji przy użyciu wybranych narzędzi.
Kompilacja i uruchomienie są możliwe na obu zakładanych systemach - Linux i Windows,
jednak w pełni automatyczne budowanie jest wspierane tylko na Linuxie.
Serwer udostępnia uniwersalny sieciowy interfejs do komunikacji z klientem.
Obsługa wielu klientów równocześnie jest możliwa.

\subsection{Warstwa sieciowa}
Część sieciowa serwera została zaimplementowana w c++ z użyciem biblioteki boost.
Serwer komunikuje się z klientem za pomocą zapytań w formacie Json, przesyłanych za pośrednictwem TCP.
Po połączeniu gracz trafia do lobby, w którym może dołączyć do gry
lub rozpocząć nową.
Zapytania są przekształcane w fabryce abstrakcyjnej \textit{RequestFactory}
na obiekty zapytań typów \textit{Request}. Zapytania są obsługiwane przez
obiekty typu \textit{RequestHandler}, w szczególności takim obiektem jest
obiekt klasy \textit{Table}, który steruje na podstawie zapytań rozgrywką.
Aby zapewnić polimorfizm zapytania korzystają z wzorca wizytator - 
obiekty \textit{RequestHandler} są tu wizytatorami obiektów zapytań,
zapewniając oddzielną obsługę w zależności od typu zapytania.
Odpowiedzi serwera przekształcane są ponownie na format Json w fabryce
\textit{RequestFactory} i przesyłane do klienta.

\subsubsection{Składnia zapytań}
Ogólny format zapytań:\\
\begin{code}
\{"type":<type>, "player\_id":<id>, ...\}
\end{code}\\
Typ zapytania określa jakie parametry powinno zawierać zapytanie. Poszczególne zapytania zestawiono w tabeli.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lllll}
\hline
 & typ zapytania & dodatkowe parametry & opis &  \\ \hline
 & welcome &  & Serwer przysyła informacje o przydzielonym id &  \\
 & join & table & Dołączenie do wybranej gry &  \\
 & fetch & what & Pobranie informacji z serwera &  \\
 & error & data & Wystąpił błąd &  \\
 & create\_table &  & Utworzenie nowej gry &  \\ 
 & cards & table, hand & Informacje od serwera o kartach na stole &  \\ 
 & act & name, bet & Akcja klienta w grze &  \\ 
 & table\_list & tables & Lista otwartych gier &  \\ 
 & start &  & Start the game &  \\ 
 & quit & full & Quit (only from table if full is false) &  \\ 
 & joined & table & Client successfully joined table &  \\ 
 \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Warstwa logiczna gry}

Implementacja gry została rozpoczęta od podstaw nauki języka python. Gra jest podzielona na
kilka klas reprezentujące różne składowe. Karty do gry reprezentuje klasa Card.
Wykorzystując tę klasę zostały utworzone klasy reprezentujące rękę (Hand) oraz klasa
reprezentująca talię kart (Deck).Nie było potrzebny wykorzystywania dziedziczenia z klasy
Card. Wszystkie klasy zawierają niezbędne metody do zarządzania ręką, losowania kart i
rozdawania kart.

Następnie została utworzona klasa Player, która zawiera informacje o graczu, metodę
kopiującą oraz zbiór niezbędnych metod do gry, w tym licytacji: płacenie ciemnych, fold,
check, call, bet, raise, allin.

Do określenia siły ręki służy klasa HandEvaulate. Na podstawie 7 kart, wyszukuje możliwe
najlepszy układ kart, który potem go zwraca.

W klasie Game została zrealizowana cała logika gry. W momencie uruchomienia gry z
graczami, losowane są karty i przeprowadzona licytacja. Następnie sprawdzane jest ilu graczy
jest jeszcze w grze, jeśli został tylko 1 gracz wyłaniany jest zwycięzca. Jeżeli jest większa
ilość graczy przechodzi się do kolejnych etapów gry: flop, turn, river. Po każdym etapie
przeprowadzana jest licytacja i sprawdzanie czy jest wygrany. Po ostatniej licytacji określany
jest zwycięzca na podstawie siły ręki. Niestety nie zostało zaimplementowane dokładne
porównywanie rąk. Jeśli kilku graczy ma np. high card albo two pair to ogłaszanych jest kilku
zwycięzców.

Klasa Table, służy do dodawania graczy do stolika oraz zarządzania grą.
W procesie tworzenia, najpierw została zaimplementowana wersja sekwencyjna, w której
gracze licytacje przeprowadzają w konsoli. Działała ona bez najmniejszych błędów. Jej
działanie można przetestować ściągając wersje z repozytorium.
Następnie na potrzeby gry sieciowej, dodane zostało proste api i wersja asynchroniczna. W
pliku main.py można przetestować działanie gry.

\section{Korzystanie z aplikacji}
Aby uruchomić serwer:\\
\begin{code}
\$ ./pokerd <port>
\end{code}\\
lub (Windows):\\
\begin{code}
\$ pokerd.exe <port>
\end{code}\\

\section{Niespełnione założenia}
Serwer nie udostępnia graczom zakładanych możliwości rejestracji konta i dodatkowych
funkcjonalności związanych ze społeczną warstwą projektu. Również klient gry nie został ukończony, co uniemożliwia pełne skorzystanie z możliwości serwera.
Brak testów sprawia, że poprawność działania może okazać się niewystarczająca.

\section{Przyczyny niedostarczenia pełnej funkcjonalności}
Praktyka inżynierska pokazuje, jak trudno jest prawidłowo oszacować koszty projektu, zwłaszcza, gdy zespół podejmuje się rozwiązań nie stosowanych wcześniej. W przypadku tego projektu założenia okazały się zbyt ambitne. Podstawowym problemem były
braki w składzie zespołu. Dodatkowo dydaktyczny charakter projektu sprawił,
że stosowane techniki wymagały nieraz głębszej analizy i zrozumienia, co
znacznie zwiększyło czas realizacji funkcjonalności.

\end{document}